支01：拜登出閘竟脫腳 藍色浪潮變泥沼

美國總統大選民調再次在關鍵州份失誤，本來形勢一片大好的民主黨候選人拜登竟而未能創造如外界預期一般的壓倒性勝利，令大選結果的不明朗情形持續。選前民調對拜登的選情普遍持樂觀態度，並在多個搖擺州份如南部「陽光地帶」的佛羅里達、喬治亞、北卡羅萊納、亞利桑那州，以及中西部「鐵鏽地帶」的賓夕法尼亞、密歇根、威斯康星、新罕布什爾州，皆取得領先優勢，甚至連共和黨票倉德克薩斯州兩人都拉鋸得甚為吃緊。然而當票箱一開，結果竟不似預期，「藍色浪潮」未見蹤影，反而變成一場泥沼戰。

選舉當日自由派大報《紐約時報》拋出佛羅里達、喬治亞、北卡羅萊納的勝選錶，意味此三大南部搖擺州很可能將定奪最終選舉結果。然而開票後形勢卻一面倒，尤其是拜登曾到當地向選民稱一旦佛州轉藍，選舉便會結束的佛州，拜登表現極為不濟，甚至比上屆希拉里更差。拉丁裔尤其是古巴裔選民，受到特朗普的反共鷹派形象鼓動，紛紛投向特朗普，而拜登在少數族裔的投票率亦未如理想。截止當地時間凌晨，霍士新聞推算特朗普保住坐擁29張選舉人票的佛州，亦同時間保住其38張選舉人票的票倉德州。

德州同樣為自由派於本屆窺伺的大州，希望仗着近年湧入當地大城市的年輕中產選民將此州由紅轉藍。不過德州開票的走向竟與四年前民主黨奧魯克（Beto O'Rourke）力挑共和黨現任參議員克魯茲（Ted Cruz）相似，拜登於開票初段在城市中遙遙領先，但當鄉村地區點票過後，拜登的優勢迅速給特朗普反超，結果染藍德州的美夢再次夢碎。另外北卡州及喬治亞州最大城市亞特蘭大，亦因城郊人口於兩年前中期選舉大幅倒戈民主黨，亦為民主黨人有信心可從特朗普手中搶過來，但結果雖然城郊投票率有所上升，仍未足以扭轉乾坤

又唔諗下個泥沼係邊個搞出黎
DRAIN
THE
SWAMP

上屆又係咁能樣笑死